幸福國度的煩惱 比利時數萬學生為「全球暖化」罷課

比利時布魯塞爾有約 3.5 萬學生罷課，遊行往歐洲議會抗議，希望外界關注全球暖化及污染問題。有參與示威的高中生表示，「如果我們逢星期四罷課，全國甚至全世界都會看到這是一個問題。」

當地不少學校對學生罷課寬鬆處理，部分學校只要求學生在遊行期間自拍，以證明他們缺席原因。

示威由兩星期前開始，最初有3千人參與，上星期示威者增至 1.25 萬人。據當地警方指，本周四示威則是近年最大規模的學生示威。有學生高舉「尋求解決方法，不要繼續污染」(Be part of the solution, not the pollution) 的標語；有一名年僅 9 歲的女生則與老師一同參與遊行，並表示人們是時候以步行及單車取代駕駛私家車了。

你減幾多都唔夠某國一日排放得多
所以侵侵先嬲到quit group

成班on9左膠
咁得閒反呢啲不如去反班偷渡難民好過啦

個世界真係太和平

總好過香港雨革前罷課俾人祭旗

世界真係和平得太耐

發達國家學生愈黎愈戇鳩

呢班學生一邊消費購物，食牛扒，坐飛機去旅行

另一邊叫全世界關注全球暖化

如果我們逢星期四罷課，全國甚至全世界都會看到這是一個問題。」

sorry，係唔會

唔想放學啫 你以為真係關注全球暖化咩🤣😅